{
    "question": "apa keanekaragaman sosial budaya terhadapa indonesia khususunya pada era praaksara , hindhu - budha dan islam ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kalau pra aksara brati blm mngnal tlisan jd peninggalannya masih berupa fosil man purba, lukisan dinding goa....<br>hindu budha -&gt; adanya peninggalan sejarah berupa prasasti,arca,karya sastra<br>islam : berupa masjid kuno, kitab kuno, tembang jawa yang digunakan untk mnyebarkan agama islam di sluruh indo",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sultan-baabulah-adalah-seorang-pahlawan-kemerdekaan-dari-deandel-596",
            "question": "Sultan baabulah adalah seorang pahlawan kemerdekaan dari?    deandels adalah seorang gubernur jendral yang berhaluan?\r\nlandrete adalah sistem pajak tanah yang diciptakan oleh?\r\nsejak tahun...indonesia berdada dibawah pemerintahan hindia belanda\r\nbelanda akhirnya menerima kembali tanah jajahannya (indonesia) dari inggris berdasarkan...\r\ntanam paksa tidak sesuai dengan ekonomi liberal , pernyataan ini dikemukakan oleh..\r\npada 15 mei 1817,pasukan pattimura berhasil menduduki benteng..\r\npada tahun 1837, dalam menghadapi perlawanan imam bonjol belanda mererapkan taktik...\r\npangeran antasari adalah pahlawn kemerdekaan dari..\r\npada tanggal 14 april 1873,, belanda berhasil menduduki mesjid raya aceh, namun harus dibayar mahal dengan tewasnya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.ternate<br>3. thomas raffles<br>4. 1811<br>5. 1949<br>7. victoria<br>8. padri<br>9. kalimantan<br>10. cut nyak dien<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemberontakan-pki-di-madiun-erat-kaitannya-dengan-254",
            "question": "Pemberontakan pki di madiun erat kaitannya dengan..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dikaitkan dengan gerakan 30 september pki<br>g30spki<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyebab-rendah-tingkat-pendidikan-aspek-geografisekonomisosia-300",
            "question": "Penyebab Rendah tingkat PENDIDIKAN aspek geografis,ekonomi,sosia,budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Geografis : jauhnya suatu daerah dari ibu kota jadi belum dapat pemberitahuan dari pemerintag tentang pendidikan di daerah tersebut \nEkonomi : kurangnya ekknomi masyarakat di suatu daerah , jadi masyarakat kurang biaya untuk berpendidikan..\nSosial dan bydaya: kehidupan sosial masyarakat yg biasa tak berpendidikan jadi generasi mudah terbiasa oleh budaya teresebut\nSetahu saya jawabanya sepwrti itu.. maad jika salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "geografis = di pedalaman jarak antara desa ke kota untuk bersekolah cukup jauh<br>ekonomi = di daerah jauh dari kota penduduk tsb mendapatkan penghasilan yg minim,sehingga untuk bersekolah susah krn orang tua mereka berpenghasilan minim<br>sosial= di daerah yg jauh dr kota guru guru di daerah tsb masih kurang,sehingga kualitas pendidikan rendah<br>budaya = banyak orang orang sekarang lupa akan keragaman budaya indonesia malah banyak orang meniru budaya barat sehingga tingkat pendidikan aspek budaya menjadi rendah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-kepalan-tangan-kiri-pada-monumen-rengasdeklok-699",
            "question": "Arti kepalan tangan kiri pada monumen rengasdeklok?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mengatakan bahwa tangan kiri bermakna untuk MELAWAN, sedangkan tangan \nkanan tidak dilukiskan, yang  mengandung arti atau menggambarkan \nmemegang senjata atau bambu runcing.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>ahwa tangan kiri bermakna untuk MELAWAN, sedangkan tangan kanan tidak dilukiskan, yang mengandung arti atau menggambarkan memegang senjata atau bambu runcing.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerja-sama-indonesia-di-bidang-politik-564",
            "question": "Kerja sama indonesia di bidang politik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kerja sama bidang pertahanan atau politik adalah kerja sama yang dilakukan dalambidang pertahanan atau politik. Bentuk kerja sama ini di antaranya:<br><span><span>1)\u00a0</span><span>SEATO\u00a0(South East Asia Treaty Organization),\u00a0yaitu pakta militer yang bertujuan untuk</span></span>membendung komunisme di kawasan Asia Tenggara.<br><span><span>2)\u00a0</span><span>ANZUS\u00a0(Australia, New Zeland, and United States),\u00a0adalah pakta militer yang bertujuan</span></span>untuk membendung arus komunisme di kawasan Australia, Selandia Baru, dan AmerikaSerikat.<br><span><span>3)\u00a0</span><span>NATO\u00a0(North Atlantic Treaty Organization),\u00a0adalah pakta pertahanan militer yang</span></span>bertujuan untuk membendung arus komunisme di kawasan Atlantik Utara.<br><span><span>4)\u00a0</span><span>CENTO\u00a0(Central Treaty Organication),\u00a0adalah pakta militer yang bertujuan untuk</span></span>membendung komunisme di Timur Tengah. Pakta militer ini dikenal juga dengan sebutan<span>yang terkenal dengan\u00a0Pakta Baghdad.<br></span><span><span>5)\u00a0</span>Pakta Warsawa, yaitu pakta militer yang dibentuk oleh Uni Soviet untuk membendumg</span><span>pengaruh Amerika di Eropa Timur.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Bentuk kerja sama ini di antaranya:<br><span>1)\u00a0<span>SEATO\u00a0(South East Asia Treaty Organization),\u00a0yaitu pakta militer yang bertujuan untuk</span></span>membendung komunisme di kawasan Asia Tenggara.<br><span>2)\u00a0ANZUS\u00a0(Australia, New Zeland, and United States),\u00a0adalah pakta militer yang bertujuan</span>untuk membendung arus komunisme di kawasan Australia, Selandia Baru, dan AmerikaSerikat.<br><span>3)\u00a0<span>NATO\u00a0(North Atlantic Treaty Organization),\u00a0adalah pakta pertahanan militer yang</span></span>bertujuan untuk membendung arus </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-ayah-dari-jenderal-johannes-van-den-bosch-885",
            "question": "Siapa ayah dari jenderal johannes van den bosch",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>klw nggak salah ini :<br>Sayyid Hoesen bin Alwi bin Awal bin Jahja</span><br>tapi klw saya slh mohon di maafin yaah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apasaja-kerjasama-golongan-tua-dan-muda-berserta-alasan-dan-siap-153",
            "question": "Apasaja kerjasama golongan tua dan muda berserta alasan! dan siapa saja tokoh yang bersangkutan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menyusun proklamasi kemerdekaan<br>ir.sukarno,drs.moh.hatta,achamad soerbadjo,sayuti melik,sukarni,dll<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Pendudukan Jepang semenjak tahun 1942 adalah sebuah revolusi yang kasar. Sistem penghisapan darah yang berkedok kehalusan dan keteraturan selama kurang lebih 140 tahun yang dijalankan kolonial Hindia-Belanda dengan waktu yang cepat berganti dengan penghisapan darah yang nyaris tanpa kedok. Propaganda \u201cSaudara Tua\u201d ataupun 3A tidak bisa disebut topeng, hanya riasan yang cukup tebal, yang terhapus dalam hitungan hari. Sistem yang samasekali baru langsung berlaku. Sistem kepemilikan, sistem pendidikan, sistem bahasa, sistem kependudukan, sistem militer, dan sistem moral dan susila diganti seolah hanya tinggal merobek lembaran kertas dan menulis yang baru dengan pensil. Seluruh kebutuhan wilayah kolonial dibebankan pada rakyat, sementara raga pemerintah kolonial Jepang sedang berkonsentrasi bersenyum sapa dengan Adolf Hitler dan Benito Mussolini.<span>Dalam kondisi aneh tersebut, para pegiat pergerakan mengambil caranya masing-masing dalam mempertahankan visi dan misi mereka. Tan Malaka, menceburkan diri dalam kesedihan para pekerja pabrik sepatu di Kalibata dan Cililitan, menghasilkan MADILOG, dan lalu beranjak ke Bayah, Banten Selatan untuk mendekatkan diri pada salahs atu kehidupan paling menyedihkan, kehidupan para\u00a0Romusha.Sedangkan Soekarno, Mohammad Hatta, Ki Hajar Dewantara, dan Kyai Mas Mansyur menyiasati kekejaman Jepang dengan mengambil langkah kooperatif, berkarya di organisasi-organisasi Jepang, yaitu Pusat Tenaga Rakyat (PUTERA), dan kemudian Jawa Hokkokai. Tapi kemanakah Sutan Sjahrir?.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menyerahnya-tentara-jepang-atas-tentara-sekutu-menyebabkan-di-ind-944",
            "question": "Menyerahnya tentara jepang atas tentara sekutu menyebabkan di indonesia terjadi........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peristiwa rengkasdengklok yaitu peristiwa penculikan ir.soekarna dan drs.moh.hatta ke rengkasdengklok oleh kaum muda untuk memaksa bung karno memproklamasikan kemerdekaan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menyerahnya jepang oleh sekutu terjadi kemerdekaan di Indonesia<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-faktor2-yang-mendorong-kemajuan-samudera-pasai-961",
            "question": "Apa faktor2 yang mendorong kemajuan Samudera Pasai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor letak kerajaan samudra pasai yang strategis dn terletak pada jalur perdagangan dunia pada masa-nya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-inti-ajaran-agama-hindhu-2-apa-arti-sidharta-juga-d-455",
            "question": "1. sebutkan inti ajaran agama hindhu! 2. apa arti sidharta juga di sebut buddha gautama? 3.jelaskan pengertian local genius! 4.sebutkan 10 unsur budaya asli indonesia menurut Dr. J.L. Brandes",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. artinya yang telah sadar <br>2. widhi tattwa<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 atma tattwa<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 karmaphala tattwa<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 purnabavha tattwa<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 moksa tattwa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}